---
title: wednesday post
tags: [links, research]
date: 2018-09-06 09:04:12
summary: Tomtat va chiase lienket ve nhung vande tao qwantam.
preview: https://i.loli.net/2018/08/23/5b7eced130e4e.gif

---

Loạt thứ ba, hai loạt trước {% post_link wednesday-post-01 "ở đây" %} và {% post_link wednesday-post-02 "ở đây" %}

## le dev

Tudong convert hinhanh hangloat bang commandline voi [korkut](https://github.com/oguzhaninan/korkut)

[p5.js](fienban js cua processing) hien da co [web editor](https://medium.com/processing-foundation/hello-p5-js-web-editor-b90b902b74cf), de tiepcan hon cho nguoi moi hoc.

Dieu canthiet nhat doivoi trang web deo phai congnghe, hay thietke, quantrong nhat voi nguoi zung la [toc do](https://developers.google.com/web/updates/2018/08/web-performance-made-easy)

Co mot thang trinhbay kha kyluong ve [qua trinh build gatsby site cua no](https://dev.to/saigowthamr/how-i-made-an-advanced-gatsbyjs-site-53io)

[chia nho code](https://dev.to/napoleon039/what-is-code-splitting-22ni) trong vue

